車cam影到大量懲教署CSI口罩被警察用警車售賣

全城口罩荒，政府坐擁千萬懲教署CSI口罩儲備，雖然聲稱只供內部使用，不過街上戴着CSI口罩的人隨處可見，由長者到外傭都有，有人聲稱是公務員朋友提供，有人更稱是購買得來。有市民日前就目擊有警員從警車上將兩盒懷疑CSI口罩遞給一名婦人，質疑是以權謀私。警方回覆時未有否認交收的是口罩，僅稱沒有防疫用品被用作私人用途。有公務員就透露部份部門容許同事「預支」口罩配額，導致有人可將公用口罩帶回家。

事發在上周日約7時45分，有市民的行車記錄儀拍到前面一架車牌AM8064的警車，駛到石硤尾大坑東邨東海樓外面突然停車，一名在路旁等候的中年婦人隨即步向車窗，車上有人將兩個與舊款CSI口罩包裝相似的綠色盒遞給她，她收取後就往東海樓方向離去，警車亦即開走，交收歷時僅10秒。

拍到片段的陳小姐（化名）表示，當時現場可以清楚見到該兩盒是口罩，認為如果是政府內部口罩，則是以權謀私；即使是私人購買的口罩，都不應用警車送貨，「只係大罪啲定細罪啲嘅問題。」

警方回覆《蘋果》查詢時並未有否認片中警員交收的是政府口罩，僅指西九龍總區交通部已了解事件，「當中沒有政府防疫用品被用作私人用途。」

只限公務員執勤使用的口罩廣泛流出，有負責非緊急服務的公務員透露，部門雖有規定每人每日只能取一個口罩於工作期間使用，不過由於部門人數眾多，為方便故就安排同事一次過領取30個，相等於約1個月的配額，不排除有人因此可以將口罩帶回家，私下轉交家人使用。

政府曾經表示物流署有1,000萬個CSI口罩儲備，而存貨的最早生產日期為2019年1月。不過現時不少部門向公務員派發的口罩均早於此日期生產，部份是早至2015年生產的批次，包裝亦是舊款的綠色盒。

據悉，物流署過往每季都會按需求向各部門發放口罩、酒精紙巾等衞生用品，由於沒有疫症時消耗不大，因此各政府部門其實都有口罩儲備，「倉底貨」現時就大派用場。舊口罩亦反映政府的實際口罩儲備絕不止1000萬，但政府就從未交代部門的儲備數字。

據了解，現時各部門公務員可獲的口罩數量不一，有部門的後勤人員完全不獲分配，負責提供櫃位服務的就可獲每日兩個。據悉警隊容許警員為每4小時工作取一個口罩，以每更8小時計算，亦等於每日兩個。早前有記者在記者會向特首林鄭月娥查詢警隊獲分配多少個口罩，但林鄭以「唔應該針對某一個部門」為由拒絕交代。

《蘋果》一連3日向政府查詢公務員使用CSI口罩的指引、每人可獲配額、可否帶走在工餘或予家人使用等問題，但政府至今仍未回覆。

立法會議員陳淑莊批評，政府在處理CSI口罩問題上欠透明度，而且訊息混亂，認為口罩以公帑生產，政府有責任釐清公務員使用CSI口罩的規矩，「呢個唔係集體福利，只係政府作為僱主俾員工嘅保障，咩人用、有幾多存量，一定要講清楚。」她同意政府的口罩儲備不止物流署的1000萬，當局應交代各部門有多少庫存及如何使用，「咁多長者、長期病患者要見隊就排撲口罩，政府責無旁貸。」

警甴ot錢都唔夠，要賣口罩，有冇得再賤啲

有牌爛仔賣賊贓好合理

屌你老味閪

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/012020(屯門翠林花園墮樓亡)
元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

兩盒thx

有冇link?